【追奶肺炎閪】悉尼墨爾本示威 要求澳州政府撤銷封關

數十人在雪梨及墨爾本兩地的聯邦移民部辦事處外舉行集會，促請政府撤銷因中國爆發武漢肺炎疫情而實施的入境禁令。

聯邦總理莫理遜星期六（2 月 1 日）宣佈，禁止所有來自中國大陸或途徑中國大陸前往澳洲的旅客入境，試圖制止新型冠狀病毒疫情在澳洲本地蔓延。

星期五（7 日）下午，雪梨市中心約有 50 人冒雨在聯邦移民局辦事處門外舉行集會，抗議政府實施的限制措施。

部份人手持「拒絕恐懼政治 － 聲援中國社群」、「支持武漢人民」等標語，又高呼「拒絕種族歧視、拒絕恐懼！歡迎中國人民」等口號。

集會人士表示，國際留學生應獲准前來澳洲，又表示反對政府將返國的澳洲人送到聖誕島隔離。早前，世界衛生組織表示，雖然該組織將肺炎疫情定性為「國際公共衛生緊急事件」，但不建議各國限制國際貿易及實施出入境限制。

其中一名集會人士「Smith」向記者表示，聯邦政府應取消有關禁令，特別是應取消適用於國際留學生。他說：「目前對武漢肺炎病毒存在太多恐懼。我認為武漢肺炎病毒非常安全，與流感根本並無分別。」

新州綠黨下議院議員 Jenny Leong 質疑，若有關病毒起源於歐洲，聯邦政府又會否實行相同禁令。

她在集會上說：「我們當然絕對不應懷疑病毒確實是非常可怕這個事實，但我們亦必須緊記種族主義及種族歧視亦可造成傷害，甚至足以奪命。」

集會上亦讀出一名目前身在武漢、未能返回澳洲進修的雪梨大學中國留學生的一份聲明。聲明指：「我們堅決反對澳洲政府的不合理及不公平的旅遊禁令。」

墨爾本 3AW 電台報道，當地亦有人在同日下午舉行同類型集會，反對政府推出的入境禁令。

G持

班人係咪痴撚線㗎

支那自己封武漢喎唔講嘅？

未必需要

因為人哋唔會爆都九彩都話
沒事兒沒事兒

排華了

[突發]港龍工會都宣佈要搞罷工啦!!!

數十人咋咪撚on9啦

係奶華

左膠

我認為武漢肺炎病毒非常安全，與流感根本並無分別

佢要死唔通唔畀佢死咩

得幾十個

上次係咪有個加拿大人話自己收左幾百蚊?

呢條友應該送去武漢吸下啲新鮮空氣

CLS 國家

上次係話以為自己拍戲做緊老臨呀嘛

今次連議員都出埋嚟講嘢

外國不嬲都有幾十人收錢幫大陸示威
上次加拿大華為個女人上庭都有
d banner 好撚on9

let them have some

嘩，有50人，很多人

同香港藍絲團體示威一樣多人

laugh my ass off

Paid actors again

外媒得一兩間報導 , 現場一張 wide short 都無 , 似設計新聞